[
  {
    "year": 2001,
    "month": 1,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 2,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 3,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, depois da manifesta\u00e7\u00e3o do nobre companheiro, Deputado Alceu Collares, fico orgulhoso. Acho que at\u00e9 a transi\u00e7\u00e3o para a democracia devia ser feita com a volta dos militares ao poder, porque n\u00e3o tivemos ditadura aqui. O Brasil cresceu nes...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 4,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ocupar a tribuna estando V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o da Mesa.Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para cumprimentar Fernando Henrique Cardoso, porque ele est\u00e1 conseguindo implementar no Pa\u00eds um novo regime, que n\u00e3o \u00e9 nem democracia, nem ditadura: \u00e9 a corrupt...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o plen\u00e1rio est\u00e1 um tanto quanto vazio, mas sei que os Parlamentares acompanham de seus gabinetes a sess\u00e3o desta Casa, pela TV C\u00e2mara ou por interm\u00e9dio de sua assessoria. Venho \u00e0 tribuna escudado no art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segund...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 5,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as For\u00e7as Armadas gozam de excelente credibilidade perante a opini\u00e3o p\u00fablica nacional. Quando falamos nessa institui\u00e7\u00e3o vem-nos logo \u00e0 mente o Ex\u00e9rcito, tendo em vista ser ele o detentor do maior efetivo. Essa credibilidade se deve ao ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado companheiro Edmar Moreira, quero apenas dar um breve recado \u00e0 Casa.Fui o \u00fanico a votar contra o Fundo de Combate e Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza \u2014 tomara que eu n\u00e3o seja o \u00fanico que tenha acertado \u2014, por dois motivos: primeiro, porque traz embutido aumento da ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 6,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 7,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 8,
    "total": 10,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nobre companheiro Lincoln Portela, o grande problema deste Pa\u00eds \u00e9 a crise de autoridade que vivemos. N\u00e3o se respeita mais nada hoje em dia. N\u00e3o podemos falar sequer em regulamenta\u00e7\u00e3o do transporte alternativo. Os perueiros lutam pela pr\u00f3...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, estive em S\u00e3o Paulo no Programa do Ratinho para discutir o sistema prisional brasileiro, assunto que, confesso, n\u00e3o entendo muito. E, debatendo naquele programa, para a minha surpresa, apareceram dois Parlamentares...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, complemento o discurso do nobre colega Dr. H\u00e9lio lembrando que, ontem, o Presidente Fernando Henrique Cardoso declarou que, se reajustar os sal\u00e1rios dos servidores com base na infla\u00e7\u00e3o acumulada, o Plano Real ir\u00e1 por \u00e1gua abaixo. Ent\u00e3o, ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 9,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, meus companheiros, ocupo pela segunda vez neste ano a tribuna no per\u00edodo do Grande Expediente para falar das nossas sofredoras For\u00e7as Armadas, dos seus sofridos componentes e, com prazer nenhum, do atual Ministro da Defesa, o advogado Geraldo Quint\u00e3o. N\u00e3o est...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, antes de mais nada, quero elogiar o pronunciamento do Deputado Lincoln Portela. De fato, n\u00e3o falta neste Pa\u00eds, por parte do Governo, demagogia ao defender o uso de computadores por criancinhas pobres, mas falta uma r\u00edgida pol\u00edtica de controle de natalidade, p...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 10,
    "total": 8,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 11,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, o jornal O Globo publicou mat\u00e9ria sobre o Ministro da Defesa, Dr. Geraldo Quint\u00e3o \u2014 vou acabar elegendo S.Exa. para o cargo de Deputado Federal, porque s\u00f3 falo nele \u2014, com a seguinte manchete: \"O Ministro da Defesa, Geraldo Quint\u00e3o, comparou, ontem, a lei que...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2001,
    "month": 12,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 2,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 3,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sra. Presidenta, meus companheiros, continuo na minha luta visando conscientizar nossos companheiros do Congresso Nacional e dar esperan\u00e7a aos meus companheiros da caserna no sentido de que venhamos alterar a nova Lei de Remunera\u00e7\u00e3o, que, um dia, ter\u00e1 de ser votada nesta Cas...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, um Deputado que me antecedeu prestou solidariedade ao Ministro Aloysio Nunes Ferreira pelos seus atos her\u00f3icos do passado. Tenho pena de quem presta solidariedade a pessoas que cometeram atos como seq\u00fcestro, assalto a banco, assalto a carro pagador etc., pond...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 4,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, gostaria de fazer a leitura de um e-mail que recebi h\u00e1 pouco no meu gabinete, de um cidad\u00e3o chamado Heitor Vianna Posada Filho, e tecer alguns coment\u00e1rios. Diz o texto: \"Seria bom V.Exa. registrar nos Anais da C\u00e2mara que, na Venezuela, foi a Brigada P\u00e1ra-qued...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 5,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 6,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 7,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 8,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 9,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 10,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 11,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2002,
    "month": 12,
    "total": 5,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 2,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 3,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 4,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u2013 Sr. Presidente, se V.Exa. me permitir, n\u00e3o vou encaminhar, mas fazer a defesa do Ex\u00e9rcito brasileiro. Por ser esta a Semana do Ex\u00e9rcito, foi realizada hoje bonita festa no Setor Militar Urbano, nesta Capital, com a presen\u00e7a do Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. No evento,...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 5,
    "total": 6,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 6,
    "total": 3,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, posso n\u00e3o ser simp\u00e1tico \u00e0 barba do Deputado Ivan Valente ou aos cabelos do Deputado Bab\u00e1, mas respeito a coer\u00eancia destes poucos petistas que ainda restam nesta Casa.Falarei a respeito de justi\u00e7amento, inclusive durante o regime militar.H\u00e1 poucos dias, o Presid...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, \u00e9 um prazer ver V.Exa. presidir esta sess\u00e3o. Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, sa\u00fado os militares artilheiros do Brasil pelo transcurso do Dia da Artilharia, em que pese a tr\u00e1gica situa\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas. Sr. Presidente, ci...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 7,
    "total": 5,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr.na ter\u00e7a-feira, uma Deputada do PCdoB referiu-se a uma liminar concedida por uma ju\u00edza para que se abrissem os arquivos do Ex\u00e9rcito, a fim de que se investigasse novamente a quest\u00e3o do Araguaia.Tomei o microfone, ato cont\u00ednuo, e disse que tamb\u00e9m concordava com a decis\u00e3o, ex...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, parece que grande parte dos companheiros de esquerda perderam o discurso. Est\u00e3o agora dando \u00eanfase \u00e0 Guerrilha do Araguaia. Eu acho at\u00e9 bom que se comente muito mais sobre isso, para se conhecer o passado de trai\u00e7\u00e3o do Deputado Jos\u00e9 Geno\u00edno. Se n\u00e3o fosse S.Exa....",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, parece que Bras\u00edlia est\u00e1 se transformando num circo. De manh\u00e3, assistindo ao Bom Dia Brasil, ouvi a \"Ministra\" \u2014 entre aspas \u2014 M\u00edriam Leit\u00e3o (s\u00f3 falta essa jornalista ser nomeada Ministra, porque ela \u00e9 mais convincente que o Ministro Ricardo Berzoini e alcan\u00e7a ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. para uma frase de Jos\u00e9 Geno\u00edno, publicada no jornal O Estado de S.Paulo de ontem: \"Estamos fazendo as reformas justas, boas para a sociedade. N\u00e3o devemos ter nenhuma crise por causa disso e nem vamos ceder. Servidor, juiz, a gente enfr...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 8,
    "total": 8,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr.Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o gosto de me entregar facilmente aos fins a que me proponho. Hoje parece que o grande espet\u00e1culo do PT continuar\u00e1. A tarefa ser\u00e1 apenas menos dif\u00edcil. Duro foi comer a carne dos velhinhos aposentados do INSS. Hoje, na grande arena, o PT comer\u00e1 a d...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 9,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, Sras. e Srs. Deputados, vou tecer alguns coment\u00e1rios a respeito do Ministro da Justi\u00e7a, o Sr. M\u00e1rcio Thomaz Bastos. Todos j\u00e1 devem conhec\u00ea-lo, depois da pen\u00faltima frase infeliz que proferiu em S\u00e3o Paulo, em defesa da Prefeita Marta ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o compareci \u00e0 sess\u00e3o solene realizada pela manh\u00e3, mas, no meu gabinete, fui obrigado a ouvir a homenagem \u00e0 UNE. A palavra mais ouvida, Deputado Moroni Torgan, foi ditadura. No fundo, parece que eles realmente gostam da ditadura. A grande verdade \u00e9 que quanto ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 10,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, para que caia a m\u00e1scara do PT: o Governo do Partido dos Trabalhadores acabou de aprovar indeniza\u00e7\u00e3o no valor de 1 milh\u00e3o de reais para um dos seq\u00fcestradores do embaixador americano Charles Elbrick e mais uma pens\u00e3o vital\u00edcia de 10.200 reais por m\u00eas. Conceder a ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que saudades do regime militar, em que n\u00e3o havia tanta demagogia e roubalheira como hoje em dia. Parece que o Brasil est\u00e1 em festa, pois est\u00e1 para ser aprovado o Estatuto do Desarmamento. P\u00e3o e circo para o povo. Lula tirou o p\u00e3o, mas es...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 11,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, gra\u00e7as a Deus a Rede TV! gravou todo o epis\u00f3dio. As fitas estar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos brevemente. Somos seres humanos e todos podemos perder a cabe\u00e7a um dia. N\u00e3o foi o meu caso. Eu estava dando uma entrevista para a rep\u00f3rter Roberta, da Rede TV!, expondo meus...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, sou capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro e integrante do Legislativo. N\u00e3o vim aqui defender o Poder Judici\u00e1rio das acusa\u00e7\u00f5es que o Deputado Nilson Mour\u00e3o fez h\u00e1 pouco desta tribuna, mas tenho que fazer alguns reparos. Afinal, somos livres para criticar e tamb\u00e9m para ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2003,
    "month": 12,
    "total": 4,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, no decorrer do ano de 2002 nasceram no Brasil 3 milh\u00f5es e 800 mil crian\u00e7as. Se forem descontados os n\u00fameros relativos aos cidad\u00e3os que falecem, o Brasil anualmente tem um acr\u00e9scimo de pessoas equivalente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Uruguai.Portanto, j\u00e1 est\u00e1 mais do que na h...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, parabenizo o Deputado Antonio Cambraia, companheiro que tamb\u00e9m labutou no Ex\u00e9rcito durante muitos anos, pelo seu discurso, e gostaria, se me permite, de incorpor\u00e1-lo ao meu. Parabenizo tamb\u00e9m o Deputado Jo\u00e3o Fontes, ex-petista, por estar agora numa posi\u00e7\u00e3o que ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este n\u00e3o \u00e9 o pronunciamento que eu gostaria de fazer, porque gosto de falar do presente e do futuro, e n\u00e3o do passado. Mas, tendo em vista os insanos ataques que os meus companheiros \u00be e eu tamb\u00e9m, porque sou integrante das For\u00e7as Armada...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, hoje n\u00e3o estou de bom humor: serviram tra\u00edra no rancho, o que me fez lembrar do PT, partido que est\u00e1 traindo o povo brasileiro. Sr. Presidente, na pr\u00f3xima semana a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Reda\u00e7\u00e3o votar\u00e1 requerimento para inclus\u00e3o, na Ordem do Di...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 1,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o consigo entender quem \u00e9 melhor ou pior para o Brasil: o Deputado Eun\u00edcio Oliveira ou o Deputado Miro Teixeira; Roberto Amaral ou o Deputado Eduardo Campos. Repito: n\u00e3o consigo entender, e quero deixar bem claro, quem \u00e9 melhor ou pior para o Brasil. Trata-se...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 2,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente e nobre Deputado Jo\u00e3o Fontes, em especial, est\u00e3o sendo feitas muitas cr\u00edticas injustas ao PT nesta Casa. Vou elogiar o partido. O Caderno de Economia de O Globo publica: um ano de lucro para os bancos; o resultado do Banco do Brasil vai a 2,4 bilh\u00f5es; Ita\u00fa tem o...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 3,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, lamento que a TV C\u00e2mara n\u00e3o d\u00ea espa\u00e7o para o outro lado. V.Exa. est\u00e1 sendo parcial nessa quest\u00e3o. Pe\u00e7o a V.Exa. determine \u00e0 TV C\u00e2mara que conceda ao outro lado a oportunidade de mostrar o que foi o regime militar, em vez de apenas contar essa mentira que est\u00e1 s...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 31 de mar\u00e7o de 1964 \u00e9 uma data reverenciada pelos brasileiros de bem, pelos democratas. Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. autoriza\u00e7\u00e3o para reverenciar a mem\u00f3ria dos militares que, em 1964, evitaram fosse instalada no Pa\u00eds ditadura totalit\u00e1ri...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antigamente o PT criticava o toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1. Agora, adotaram o toma-l\u00e1-para-n\u00e3o-me-enterrar. Quero come\u00e7ar elogiando o PT. Afinal de contas, a m\u00eddia tem noticiado recentemente que estamos em primeiro lugar no mundo em reciclagem de latinh...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 4,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, \u00e9 uma honra usar da palavra sob a presid\u00eancia de V.Exa., Deputado Mauro Benevides, companheiro de Ex\u00e9rcito mais antigo do que eu. [ INTERRUP\u00c7\u00c3O ] Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o me retiraria sem pedir autoriza\u00e7\u00e3o a V.Exa.Sr. Presidente, eu iria disc...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 5,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 6,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, todo mundo comparou o sal\u00e1rio m\u00ednimo atual com o dos governos anteriores, e eu queria compar\u00e1-lo com o do governo militar. No in\u00edcio do Governo Geisel, o ent\u00e3o Ministro M\u00e1rio Henrique Simonsen fixou o sal\u00e1rio m\u00ednimo em 76 cruzeiros e 80 centavos. Naquela \u00e9poca ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 7,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 8,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 9,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 10,
    "total": 3,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, come\u00e7o elogiando integrantes de alguns partidos de esquerda, em especial do PT, porque, no passado, quando combatiam o regime militar, tinham uma vida muito dura: assaltavam bancos e carros-fortes, seq\u00fcestravam, extorquiam, enfim, faziam barbaridades. Muitos de...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar a PM de Goi\u00e1s e de Minas Gerais, na pessoa do Deputado Cabo J\u00falio, pelo expressivo n\u00famero de Vereadores eleitos entre seus membros. Infelizmente, isso n\u00e3o acontece com as nossas For\u00e7as Armadas. Pagamos um alto pre\u00e7o, basicamente fru...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, cumprimento o Comandante do Ex\u00e9rcito pela nota do Centro de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Ex\u00e9rcito a de hoje apenas complementa aquela outra. O que me surpreende, Sr. Presidente e lamentavelmente a m\u00eddia n\u00e3o nos d\u00e1 o devido espa\u00e7o -, \u00e9 que setores da esquerda, como o P...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 11,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, meus companheiros, sei que n\u00e3o estamos em um debate, mas n\u00e3o poderia deixar de fazer um breve coment\u00e1rio sobre o pronunciamento do Deputado Nazareno Fonteles a respeito da Poupan\u00e7a Fraterna. Esse projeto \u00e9 uma brincadeira. Parece que \u00e9 impo...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, na vida militar, um coronel consegue comandar um batalh\u00e3o de aproximadamente 600 homens, porque disp\u00f5e de instrumentos para manter a tropa unida e disciplinada.Fa\u00e7amos uma compara\u00e7\u00e3o com o que acontece no Congresso Nacional, cujo efetivo gira em torno de 600 ho...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, ocupo esta tribuna com satisfa\u00e7\u00e3o, pois considero o dia de hoje muito especial para as For\u00e7as Armadas, com a assun\u00e7\u00e3o do Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar ao cargo de Ministro da Defesa. Elogio o Deputado Alberto Fraga, que me antecedeu, pelos coment\u00e1rios que fez so...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2004,
    "month": 12,
    "total": 4,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 pouco o Deputado Eduardo Valverde ocupou a tribuna e fez uma acusa\u00e7\u00e3o a um Deputado do PFL, e eu ouvi claramente a palavra \"corrupto\".S\u00f3 para refrescar a mem\u00f3ria do Deputado Valverde, h\u00e1 poucos dias, depois da chamada Opera\u00e7\u00e3o Sentinela, quando a Pol\u00edcia Fed...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 pouco, ouvimos o Deputado Ivan Valente falar sobre a decis\u00e3o judicial de abertura dos arquivos do Araguaia. Disse S.Exa. que isso era necess\u00e1rio \"em nome da verdade\" e fez refer\u00eancia a atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados durante o regime mil...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 2,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente Eduardo Gomes, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo ocupar interinamente a presid\u00eancia dos trabalhos. Quero, em nome de muitos companheiros meus, servidores dos Departamentos de Taquigrafia e de Pol\u00edcia Legislativa e da Consultoria Legislativa, cumprimentar o Deputado Severino...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 3,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, regimentalmente, solicito 5 minutos, porque hoje \u00e9 um dia muito especial para mim. Sou Capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro e quero falar um pouco sobre o dia 31 de mar\u00e7o de 1964. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a data de hoje deveria ser comemorada com muita...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 4,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 5,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 6,
    "total": 7,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, hoje, \u00e0s 15h, haver\u00e1 sess\u00e3o solene em homenagem aos militares mortos no Araguaia, com a presen\u00e7a do coronel L\u00edcio Maciel, autor da pris\u00e3o de Jos\u00e9 Geno\u00edno no passado. Convido todos a dela participarem. Os que n\u00e3o puderem comparecer poder\u00e3o assistir \u00e0 sess\u00e3o pela...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de a Deputada Janete Capiberibe ocupar a tribuna, outra Deputada fez seu pronunciamento. E na tentativa de lan\u00e7ar uma cortina de fuma\u00e7a diante do descalabro deste Governo, S.Exa. falou em fidelidade partid\u00e1ria e disse que, durante ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 7,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, concordo plenamente com o que disse o Deputado Feij\u00f3. Deputado Feij\u00f3, V.Exa., eu e muitos aqui estamos numa situa\u00e7\u00e3o um tanto quanto complicada. Mas pode ser simples. Tenho desafiado a imprensa escrita, Deputado Inoc\u00eancio, a fazer uma mat\u00e9ria intitulada Deputad...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, estou estreando neste microfone da esquerda. Mas da esquerda de quem est\u00e1 aqui em cima, porque jamais estarei ao lado da Esquerda, ainda mais essa Esquerda corrupta, que passou 20 anos mentindo, enganando o povo brasileiro, falando em \u00e9tica e em moralidade. Diz...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 8,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o sei qual das situa\u00e7\u00f5es nesta Casa \u00e9 a pior: a que viv\u00edamos antes das den\u00fancias do Deputado Roberto Jefferson, um Congresso encabrestado pelo Poder Executivo, quando quem pagava a conta eram as pessoas agredidas pelas leis votadas a p...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que vivemos um clima de vel\u00f3rio. Nas Comiss\u00f5es, onde os Deputados s\u00e3o muito mais atuantes do que no plen\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para se fazer mais nada.O nosso anseio \u00e9 sair dessa situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos. Mas esse clima d...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, Sras. e Srs. Deputados, ontem estive no Conselho de \u00c9tica e, infelizmente, n\u00e3o pude inquirir o Deputado Jos\u00e9 Dirceu. Em v\u00e1rios momentos ele citou sua hist\u00f3ria, sua biografia e em especial sua luta, que chamava de combate \u00e0 ditadura ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 9,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, meus companheiros, quis o destino que eu falasse depois do candidato oficial do Governo. Pode um coronel ser muito bom, mas, se o general n\u00e3o o \u00e9, o seu batalh\u00e3o atira para a retaguarda.Sr. Presidente, para come\u00e7ar, fa\u00e7o uma leitura...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 10,
    "total": 2,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, antes de iniciar, pe\u00e7o \u00e0 Deputada Ju\u00edza Denise Frossard que ou\u00e7a minhas palavras, pois n\u00e3o tenho experi\u00eancia nessa \u00e1rea e quero depois me aconselhar com S.Exa. Na segunda-feira pr\u00f3xima passada, pela primeira vez compareci a um tribunal d...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, meu prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, eu n\u00e3o queria tratar deste assunto, mas agora h\u00e1 pouco o Deputado Chico Alencar rememorava os 30 anos da morte de Vladimir Herzog, acusando os militares de assassinos. \u00c9 engra\u00e7ado! Est\u00e1 depondo agora, numa Comiss\u00e3o Parla...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 11,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 poucos minutos, o Deputado Carlos Santana citou um s\u00e9rio problema. Mais importante do que falar, S.Exa. esclareceu ao p\u00fablico suas a\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 quest\u00e3o dos Cabos da Aeron\u00e1utica, no tocante ao interst\u00edcio para promo\u00e7\u00e3o a terceiro-sargento. Realmente, ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2005,
    "month": 12,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 1,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o Deputado Dr. Heleno, depois de um pronunciamento, ganhou o voto de todas as mulheres do Rio de Janeiro. \u00c9 bom que a Deputada Almerinda de Carvalho comece a trabalhar junto ao eleitorado masculino, do contr\u00e1rio ser\u00e1 dif\u00edcil retornar a esta Casa. (Risos.) Estou...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero apenas fazer uma corre\u00e7\u00e3o. H\u00e1 pouco, um Parlamentar questionou a verticaliza\u00e7\u00e3o e disse que ela teria sido imposta durante tempos outros, durante um regime chamado ditadura militar. Para deixar bem claro, esclare\u00e7o que, onde h\u00e1 ditadura, n\u00e3o h\u00e1 voto. Para...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 2,
    "total": 5,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 3,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 31 de mar\u00e7o de 1964 teve in\u00edcio a Revolu\u00e7\u00e3o. Aproveito a oportunidade para saudar os militares e os homens de bem que participaram daquele movimento. Vou ler alguns trechos de editorial assinado por Roberto Marinho e publicado em ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quase todos os oradores que me antecederam se referiram \u00e0 democracia, \u00e0 liberdade, \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o e \u00e0 ditadura. Tamb\u00e9m quero fazer uma homenagem ao PCdoB, lendo o primeiro par\u00e1grafo do editorial assinado pelo jornalista Roberto Marinho, p...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 4,
    "total": 9,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Deputado Walter Barelli, \u00e9 sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o ouvir V.Exa., pessoa que conhe\u00e7o h\u00e1 aproximadamente 15 anos. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 muitos temas importantes para discutir: pol\u00edtica de controle da natalidade, sem a qual pouco sobrar\u00e1 para nossa juventud...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 5,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 6,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 7,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando h\u00e1 falta de quorum no Congresso Nacional, geralmente somos tachados de gazeteiros. A cr\u00edtica \u00e9 generalizada, e V.Exa, Parlamentar com pouca falta, \u00e9 inclu\u00eddo no bolo. No jornal O Globo, edi\u00e7\u00e3o de hoje, o jornalista Ilimar Franco, ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 8,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 9,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 10,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 11,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2006,
    "month": 12,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 2,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Manato, falarei um pouco da seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o podemos negar o fato de a atual Constitui\u00e7\u00e3o ser uma das grandes respons\u00e1veis por esse estado de inseguran\u00e7a em que vivemos. Sem querer entrar em detalhes, se bem que n\u00e3o fujo do debate com ningu\u00e9m, ela fo...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, numa futura reforma pol\u00edtica, apresentarei uma emenda de maneira que meu voto a V.Exa. seja permanente, pela forma com que sempre conduz os trabalhos nesta Casa.Sras. e Srs. Deputados, antigos e novos, muitos com as esperan\u00e7...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 3,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, pessoas que ajudaram a escrever e a fazer hist\u00f3ria no Brasil comemoram o 43\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica de 31 de mar\u00e7o de 1964. A quem tem d\u00favidas e a quem \u00e9 jovem, sugiro consultar as bibliotecas para ver como tudo aquilo come\u00e7ou. ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 4,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 5,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente Narcio Rodrigues, meus companheiros, \u00e0s vezes me pergunto: precisam as For\u00e7as Armadas de Parlamentares para defender seus justos interesses? S\u00f3 num Pa\u00eds como o nosso, onde a seguran\u00e7a nacional \u00e9 relevada a um plano secund\u00e1rio. Realmente, confesso que fico de...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 6,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, nobre Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, fa\u00e7o uso da palavra, nesta manh\u00e3, muito a contragosto, para tecer alguns coment\u00e1rios sobre a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Anistia de promover ao posto de General o traidor, desertor, bandido, seq\u00fcestrador e marginal Carlos Lamarca. ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, depois de mais um ato de revanchismo por parte da Comiss\u00e3o de Anistia, ontem, lerei algumas manchetes publicadas pela imprensa ap\u00f3s 31 de mar\u00e7o de 1964, porque todos n\u00f3s, militares, queremos apenas a verdade: Editorial do Jornal do Brasil, de 1\u00ba de abril de 196...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 7,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 8,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 9,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 10,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiramente, quero elogiar o Deputado Clodovil Hernandes, homem que nos orgulha nesta Casa, independentemente de suas op\u00e7\u00f5es. Trata-se de Parlamentar que tem exercido seu mandato com muita galhardia, merecedor do respeito de todos, Deputado que teria 500 mil ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 11,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2007,
    "month": 12,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 2,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 3,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Correio Braziliense de hoje publica mat\u00e9ria que divulga balan\u00e7o do DIEESE, no qual se verificou que em 96% das negocia\u00e7\u00f5es salariais em 2007, em S\u00e3o Paulo, houve reajuste igual ou superior \u00e0 infla\u00e7\u00e3o. \u00c9 o quarto ano consecutivo em que ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 4,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, vou desviar um pouco o foco do discurso que ia fazer daqui. O primeiro Parlamentar que ocupou esta tribuna falou em ditadura militar; disse que combateu a ditadura militar. Esse pessoal sabe o que \u00e9 ditadura. Conhece Cuba, conhece China, conhece Alb\u00e2nia. Os com...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 5,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 6,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, meus companheiros, ningu\u00e9m discute o crescimento econ\u00f4mico que o Brasil teve durante os 20 anos de regime militar, quando pegamos o Brasil quebrado, com terroristas agindo a seu bel-prazer, com greves e desordens, tudo generalizado; da 49\u00ba ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 7,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o quero ir na linha do Deputado Clodovil Hernandes, mas minha fala tem algo a ver com a dele. Estou no quinto mandato, e o que mais tenho percebido em Bras\u00edlia \u00e9 a falta de capacidade de as autoridades se anteciparem a problemas. N\u00e3o vemos em pa\u00eds nenhum o mi...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 8,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado companheiro Narcio Rodrigues, primeiramente quero cumprimentar a Pol\u00edcia Federal por ter algemado 32 corruptos do INCRA, no dia de ontem, acusados de receber propina para liberar certid\u00f5es para a venda de propriedades rurais. Ent\u00e3o, meus parab\u00e9ns \u00e0 Pol\u00ed...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 poucos minutos ocupou a tribuna o Deputado Domingos Dutra, do PT do Par\u00e1, apoiando uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o da Deputada Vanessa Grazziotin, do PCdoB do Amazonas, que entra com uma representa\u00e7\u00e3o contra o meu mandato parlamentar por quebra de decoro, por eu ter, segu...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveitando esse breve recesso, o Ministro desocupado, Tarso Genro, resolveu abrir suas baterias contra as For\u00e7as Armadas, o Ex\u00e9rcito Brasileiro e, em especial, contra o Coronel Brilhante Ustra. Um coment\u00e1rio e uma foto. Primeiro o come...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 9,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. porque a leitura que vou fazer n\u00e3o \u00e9 dirigida para n\u00f3s, mas para os jovens, para os nossos filhos e nossos netos, na faixa et\u00e1ria entre 8 e 14 anos de idade. No site oficial da C\u00e2mara dos Deputados h\u00e1 um espa\u00e7o rese...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 10,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 11,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em qualquer pa\u00eds s\u00e9rio, um dos Minist\u00e9rios mais importantes \u00e9 o da Defesa. Eu nada tenho a reclamar do Ministro Nelson Jobim. Muito pelo contr\u00e1rio: S.Exa. foi um dos respons\u00e1veis por um reajuste se n\u00e3o satisfat\u00f3rio, pelo menos razo\u00e1vel, ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2008,
    "month": 12,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta \u00e9 a nossa \u00faltima sess\u00e3o do ano, mas quero confessar que estou aqui por acaso. Normalmente n\u00e3o estou na Casa \u00e0s segundas e sextas-feiras, porque o Parlamentar tem um trabalho nobre em suas bases nesses dias, o que na maioria das vezes n\u00e3o \u00e9 ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, ocupo esta tribuna, com muita honra, para defender, \u00e0 \u00e9poca, o Ato Institucional n\u00ba 5. Os militares salvaram o Brasil, pela segunda vez, de um processo de comuniza\u00e7\u00e3o. A Igreja n\u00e3o aceitava aquele bando de terroristas insufl...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 2,
    "total": 3,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente Inoc\u00eancio Oliveira, Sras. e Srs. Deputados, meus companheiros, estou no quinto mandato parlamentar nesta Casa, e confesso que n\u00e3o foram poucos os momentos que vivi de frustra\u00e7\u00e3o alguns momentos de alegria, mas muitos de frustra\u00e7\u00f5es -, quer seja por projetos que ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, usar da palavra sob sua Presid\u00eancia, a quem honrei ao dar-lhe meu voto. E n\u00e3o foi pelas costas, n\u00e3o. O fiz por sua compet\u00eancia, simpatia e pela amizade que goza de todos n\u00f3s. Sr. Presidente, ontem, em seu discurso de posse, o Deputado Michel T...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 3,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiro, registro que \u00e9 uma honra falar depois do Capit\u00e3o Assum\u00e7\u00e3o e aproveito para parabenizar a bancada da Pol\u00edcia Militar, que tamb\u00e9m conta com o Deputado Major F\u00e1bio, pela chegada do Deputado Paes de Lira \u2014 o Capit\u00e3o Assum\u00e7\u00e3o e eu, ali\u00e1s, somos os mais mod...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidenta, senti falta da introdu\u00e7\u00e3o que V.Exa. empregou ao passar a palavra aos outros Parlamentares, mas vou elogi\u00e1-la sobre a Guerrilha do Araguaia, pode ter certeza disso. (Risos.) Mas venho \u00e0 tribuna dizer que estamos no m\u00eas em que se comemoram 35 anos da Ponte Rio\u2014...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o Deputado Jos\u00e9 Geno\u00edno falou h\u00e1 pouco sobre os 2 boxeadores que declararam ao programa Esporte Espetacular que sa\u00edram do Brasil porque quiseram. Quero dizer ao Deputado Geno\u00edno que se os boxeadores n\u00e3o falassem isso, com toda certeza, seus familiares sofreriam...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 4,
    "total": 7,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero antecipadamente saudar o meu, o seu, o nosso Ex\u00e9rcito Brasileiro, que comemora mais um ano de exist\u00eancia no dia 19 de abril, Dia do Ex\u00e9rcito Brasileiro, principalmente pelo per\u00edodo de 1964 a 1985 \u2014 em 1964, expulsamos do Governo corruptos,...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidenta, companheiros, venho hoje \u00e0 tribuna \u2014 e n\u00e3o estou atrasado \u2014 para saudar o regime militar que come\u00e7ou em 31 de mar\u00e7o de 1964. Sem as obras dos militares, o Brasil n\u00e3o existiria. E obras sem roubalheira! N\u00e3o se encontra nenhum coronel, general, sargento, capit\u00e3o...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 5,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 6,
    "total": 9,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, em raz\u00e3o do meu passado militar, pode ficar tranq\u00fcilo de que cumprirei o tempo. Mas gostaria que os outros tamb\u00e9m o fizessem, em especial V.Exa., quando discursa neste plen\u00e1rio. Sr. Presidente, eu acho que vou pedir asilo \u00e0 Embaixada de Cuba, porque eu estou \u00e0 ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, primeiramente gostaria de saudar os artilheiros do Brasil pelo seu dia, a Arma de Mallet, arma dos fogos largos, densos e profundos. Meus cumprimentos aos companheiros artilheiros.Sras. e Srs. Deputados, o assunto que me traz hoje \u00e0...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, todos n\u00f3s aqui queremos a paz, o progresso, a tranquilidade, mas alguns se exaltam. A Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo n\u00e3o invadiu nada. Ela passou a ocupar algumas instala\u00e7\u00f5es da PUC por decis\u00e3o judicial.Quero deixar bem claro para alguns mais radicais dos radicai...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 7,
    "total": 3,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Eu diria ao Deputado Afonso Hamm que \u00e9 muita democracia para beneficiar os consumidores de droga. E, com eles, a viol\u00eancia vem atr\u00e1s. No regime militar n\u00e3o havia isso n\u00e3o. Vagabundo era tratado como vagabundo. N\u00e3o havia essa hist\u00f3ria de dependente, usu\u00e1rio, menor infrator e po...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do Deputado Paes de Lira, ouvi aqui v\u00e1rios Parlamentares falarem sobre o que vem acontecendo em Honduras como se fosse um golpe militar. Coragem o Deputado Paes de Lira j\u00e1 demonstrou, pelo tempo em que foi policial militar se n...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. pelo curr\u00edculo. Pode n\u00e3o ser muito apropriado para legislar aqui, mas procuramos dar o exemplo e mostrar um pouco as For\u00e7as Armadas. Aproveito a oportunidade para elogiar o Deputado Chico Alencar, que se encontra \u00e0 mesa. Eu falei que ia elogi\u00e1...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 8,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quem destituiu o Presidente Zelaya foi o Congresso de Honduras e a Suprema Corte de Honduras. Acho que \u00e9 um desrespeito desta nossa Casa para com os Parlamentares de Honduras, democraticamente eleitos, que destitu\u00edram aquele Governo, que tentou perpetuar-se no ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de falar sobre assuntos externos, mas vou ficar na nossa cozinha interna mesmo. Em primeiro lugar, quero saudar o Deputado Arnaldo Faria de S\u00e1, autor da PEC n\u00ba 300, que busca isonomia salarial entre as Pol\u00edcias Militares do Bras...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 9,
    "total": 11,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, participei hoje de um almo\u00e7o no Itamaraty. Logo depois, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, juntamente com seus integrantes, discutimos a quest\u00e3o de Honduras. Algumas verdades come\u00e7am vir \u00e0 tona. Ficou bem claro hoje que Zelaya n\u00e3o tinha a ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiramente, ningu\u00e9m aqui falou sobre a forma como o Sr. Zelaya adentrou a Embaixada brasileira. Tenho informa\u00e7\u00e3o de que foi no porta-malas do carro de um funcion\u00e1rio brasileiro. Ent\u00e3o, houve ou n\u00e3o a participa\u00e7\u00e3o de brasileiros? Pelas informa\u00e7\u00f5es que tenho a...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 10,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, h\u00e1 poucos minutos travou-se aqui um debate sobre ditadura, inclusive entre colegas do PT e do Democratas, ex-PFL, dissid\u00eancia do ent\u00e3o PDS, do nosso saudoso Amaral Neto.Sr. Presidente, vou apenas dizer algumas coisas. N\u00f3s de...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, para n\u00e3o termos d\u00favida, vou fazer coro com V.Exa. e deixar bem claro uma coisa. N\u00f3s temos uma biblioteca aqui ao lado, muito bem composta, n\u00e3o s\u00f3 de meios como de pessoas. Em 1964, os militares assumiram por uma imposi\u00e7\u00e3o das mulheres que faziam passeatas nas r...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 11,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, com toda sua arrog\u00e2ncia e incompet\u00eancia, o Ministro Tarso Genro colocou uma batata quente no colo do Lula em rela\u00e7\u00e3o ao caso Battisti. N\u00e3o vejo surpresa no fato dessa gente defender marginais como o Sr. Cesare Battisti, acusado e julgado por 4 homic\u00eddios hedion...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, aproveito o momento em que estamos discutindo o apag\u00e3o para elogiar os melhores Presidentes que o Brasil j\u00e1 teve: Em\u00edlio Garrastazu M\u00e9dici, Geisel e Figueiredo, que constru\u00edram Itaipu e uma s\u00e9rie de usinas hidrel\u00e9tricas em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o podemos nos esquecer d...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2009,
    "month": 12,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero saudar o Presidente Porf\u00edrio Lobo, eleito Presidente de Honduras numa campanha democr\u00e1tica em que aquele povo colocou fim \u00e0 id\u00e9ia do golpe que Zelaya queria impor.Fica agora o pessoal do PSOL, em especial o Deputado Ivan Valente, sem discurso, at\u00e9 porque ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 2,
    "total": 10,
    "highlights": 8,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o sei se elogio o Deputado Jos\u00e9 Carlos Aleluia por sua postura agora h\u00e1 pouco, bastante comedida, sincera, ou se o critico, porque chamar a fam\u00edlia Castro de assassina, para mim, \u00e9 elogio.Faltou o Deputado Jos\u00e9 Carlos Aleluia, ao mostrar a foto do jornal O Gl...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, como disse h\u00e1 pouco, estou aguardando que os Deputados da Esquerda venham falar sobre a morte por greve de fome do opositor cubano Orlando Zapata Tamoyo, que acabou de morrer em Cuba, \u00e0s v\u00e9speras da chegada de Lula \u00e0quele pa\u00eds. Lula acabou de chegar a Cuba, e c...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, daqui a pouco vou ocupar a tribuna por 5 minutos. Procuro dizer que vou inaugurar a tribuna da verdade, para contrapor \u00e0 Comiss\u00e3o da Verdade, que o General Santa Rosa chamou de comiss\u00e3o da cal\u00fania. Preferia chamar de comiss\u00e3o da canalhice; seria mais apropriado...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, inauguro a tribuna da verdade, j\u00e1 que n\u00e3o se pode falar a verdade neste Pa\u00eds. O exemplo est\u00e1 a\u00ed: exoneraram o general Chefe do DGP. Vou falar rapidamente sobre a vida do ex-preso pol\u00edtico Di\u00f3genes Jos\u00e9 Carvalho de Oliveira. Ele ganhou 200 mil de indeniza\u00e7\u00e3o e g...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quis o destino que eu usasse a palavra depois do Deputado Jos\u00e9 Geno\u00edno. N\u00e3o vou responder a S.Exa., com quem, ali\u00e1s, at\u00e9 tenho tido certa aproxima\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es outras nesta Casa. No entanto, um militar que tem vergonha na cara e \u00e9 patriota n\u00e3o vai se curvar a...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional do Rio de Janeiro, Wadih Damous, tem se prestado nas \u00faltimas semanas a fazer uma peregrina\u00e7\u00e3o pelos jornais para criticar o que os militares fizeram entre 1964 e 1985. O linguajar, Deputado Marcelo Itagib...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero saudar o Cabo J\u00falio, da PM de Minas Gerais, nosso colega por duas legislaturas nesta Casa, que muito contribuiu com a seguran\u00e7a p\u00fablica e com as melhorias para essa categoria.Por outro lado, a Folha de S.Paulo publicou manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da OAB do...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, companheiros da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de Bombeiros Militar que est\u00e3o nas galerias e os que nos assistem pelo sinal da TV C\u00e2mara, eu servi 17 anos ao Ex\u00e9rcito Brasileiro, hoje estou no quinto mandato de Deputado Federal. J\u00e1 participei de movimentos por melho...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 3,
    "total": 22,
    "highlights": 7,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, daqui a pouco falarei sobre os 20 anos de gl\u00f3ria para o Brasil, do tempo em que ocorreu o regime militar, de 1964 a 1985. No dia de ontem, Sr. Presidente, as FARC libertaram um cabo, que agora \u00e9 o sargento Pablo Em\u00edlio, que ficou 12 anos preso em cativeiro na C...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, sa\u00fado os militares e civis que, em 1964, tiveram a coragem de assumir o comando do Pa\u00eds, e o fa\u00e7o em nome do falecido jornalista Roberto Marinho, que, em editorial do jornal O Globo, de 7 de outubro de 1984, intitulado Julgamento da Revolu\u00e7\u00e3o, disse o seguinte ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero cumprimentar esta Casa, que, ontem, aprovou mo\u00e7\u00e3o de apoio aos presos pol\u00edticos de Cuba que lutam por liberdade e democracia.N\u00e3o vou lamentar, porque para mim n\u00e3o foi surpresa, que partidos como o PT, o PCdoB e o PSOL tenham encaminhado contrariamente \u00e0 p...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, se for poss\u00edvel, gostaria de usar da palavra, j\u00e1 que fui por demais atacado por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento, sendo acusado, inclusive, de n\u00e3o ter moral para apresentar o parecer.N\u00e3o vou aqui polemizar com ningu\u00e9m, mas gostaria que o Parlamentar que me ac...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 pouco ouvimos o Coronel Paes de Lira falar sobre a viol\u00eancia no regime cubano. Os jornais de hoje publicam parte dessa viol\u00eancia: mulheres, esposas e m\u00e3es de presos pol\u00edticos foram presas, torturadas e espancadas, apenas porque iam vi...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Primeiramente, meus parab\u00e9ns ao Coronel Paes de Lira. Tenho certeza de que, se tivesse mais alguns minutos, S.Exa. falaria muito mais coisas importantes que o povo brasileiro tem de ouvir. Coronel Paes de Lira, quero voltar um pouquinho ao passado, na mesma linha do seu racioc...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, registro a visita ontem a esta Casa de 120 membros do Conselho de Delegados da Junta Interamericana de Defesa composta por 18 pa\u00edses, dentre eles, Argentina, Chile, Trinidad e Tobago, Peru, Panam\u00e1, Bol\u00edvia e outros. No debate de ontem, juntamente com os Deputad...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 4,
    "total": 9,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, depois vou falar sobre a reserva ind\u00edgena. O Presidente Lula \u00e9 o \"cara\" por causa disso, porque est\u00e1 entregando o nosso Pa\u00eds. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, foi publicada uma foto na edi\u00e7\u00e3o de hoje do jornal Correio Braziliense e deve estar nos demais ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Esperei V.Exa. chegar para eu discursar. Sr. Presidente, Deputado Michel Temer, meus companheiros, em primeiro lugar, quero saudar o Ex\u00e9rcito Brasileiro pelo seu dia, Ex\u00e9rcito esse que, desde a sua cria\u00e7\u00e3o, sempre orgulhou o povo brasileiro. Mais do que isso: sempre esteve ao ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, est\u00e1 previsto para a sexta-feira o in\u00edcio da veicula\u00e7\u00e3o, em televis\u00f5es, r\u00e1dios e cinemas, de campanha em que atores e atrizes de renome nacional encarnam figuras da esquerda, que pegaram em armas, sequestraram, roubaram, torturaram e executaram tantas pessoas, ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente Marcelo Ortiz, obrigado pela oportunidade. Meus companheiros, quero recomendar a quem quer saber realmente a verdade, uma parte da verdade da hist\u00f3ria do Brasil, artigo de autoria de Arnaldo Jabor, publicado nos jornais O Globo e Folha de S.Paulo, entre outr...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, no dia de ontem, o Ministro Nelson Jobim esteve na CREDEN para tratar do PNDH-3 e, em especial, da cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Direito \u00e0 Mem\u00f3ria e \u00e0 Verdade. Na ocasi\u00e3o, questionei o Ministro, uma vez que S.Exa. se interessa em apurar os 2 lados da contenda, a respeito...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 5,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr\u00aa Presidente, eu vou tocar num assunto bastante importante, mas, antes quero dar uma resposta ao Parlamentar do PT que me antecedeu. Continua chorando, n\u00e3o \u00e9! Para eles, a verdade \u00e9 o que est\u00e1 na cabe\u00e7a deles. N\u00e3o reconhecem o Supremo, n\u00e3o reconhecem que, por ocasi\u00e3o da Cons...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 6,
    "total": 10,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal tenho de acreditar nesta Casa. E acreditar nesta Casa \u00e9 fazer com que n\u00f3s produzamos aquilo que est\u00e1 previsto para produzirmos, ou seja, a felicidade. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel, vamos buscar pelo menos produzir ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o que est\u00e1 ocorrendo aqui \u00e9 uma greve politiqueira, n\u00e3o \u00e9 uma greve de fome como Guillermo Fari\u00f1as, em Cuba, est\u00e1 fazendo, por liberdade. Inclusive, o nobre Deputado que aqui est\u00e1 foi contra nossa mo\u00e7\u00e3o de solidariedade ao povo cubano que luta por liberdade e n...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente, n\u00e3o vou polemizar com ningu\u00e9m nesta Casa, mas para mim greve de fome tem de ser por algo sublime, algo realmente humanit\u00e1rio. O nobre Parlamentar que est\u00e1 em greve de fome aqui, h\u00e1 poucas semanas, criticou-me desta tribuna quando entrei com requerimento de ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero dizer que n\u00e3o concordo com o que falam sobre Israel nesta Casa. Afinal, invadiram as \u00e1guas de Israel. E a \u00fanica forma de a Palestina conseguir arma e muni\u00e7\u00e3o para praticar terrorismo contra aquele Estado \u00e9 sob a camuflage...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 7,
    "total": 3,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, a campanha eleitoral j\u00e1 chegou, e para os presenci\u00e1veis j\u00e1 chegou h\u00e1 algum tempo. Tenho acompanhado, como pol\u00edtico como todos aqui, tenho certeza -, as manifesta\u00e7\u00f5es dos candidatos a Presidente, e lamento que nenhum deles toque no assunto das For\u00e7as Armadas, ne...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 pouco uma Parlamentar falou de um monumento aos her\u00f3is do Araguaia. Eu vou contar uma outra hist\u00f3ria, uma hist\u00f3ria que teve testemunha, uma hist\u00f3ria da qual o Governo tem verdadeiro pavor. Primeiro, quero dizer que o povo brasileiro deve aos militares das Fo...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 8,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, este Governo faz demagogia com a pol\u00edtica de direitos humanos. Ele vive abra\u00e7ado a ditadores e a terroristas. Empenha-se para manter aqui o homicida Cesare Battisti, acusado de 4 execu\u00e7\u00f5es na It\u00e1lia. No tocante ao caso dessa iraniana, por\u00e9m, ele fala em direito...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 9,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 10,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 11,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2010,
    "month": 12,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, em nome da verdade, j\u00e1 que falam tanto em verdade aqui, gostaria de dizer que, com o acirramento da luta armada por meio do terrorismo, sequestro e assassinato de grupos de Esquerda bancados com o dinheiro de Fidel Castro, o Governo foi obrigado a editar o AI-5...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todas as vezes que o povo brasileiro precisou das For\u00e7as Armadas, do seu Ex\u00e9rcito especificamente, em momentos dif\u00edceis, quer seja pela manuten\u00e7\u00e3o da democracia, como em 1964, quer seja pela manuten\u00e7\u00e3o da lei da ordem, como o evento ocor...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 2,
    "total": 3,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, companheiros, primeiro, quero agradecer pelos 8 votos que tive por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es para a Presid\u00eancia da Casa, na semana passada. \u00c9 claro que me candidatei sem pensar numa poss\u00edvel elei\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque eu n\u00e3o tinha nada a oferecer ao seleto eleitorado, seq...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, h\u00e1 pouco, v\u00e1rios colegas questionaram-me quanto \u00e0 ousadia de disputar o cargo de Presidente desta Casa. Se levarmos em conta a credibilidade que desfrutamos perante a opini\u00e3o p\u00fablica, considero que muito mais Parlamentares dever...",
        "session": "ABERTURA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 3,
    "total": 7,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos sabemos que, em 1979, foi sancionada a Lei da Anistia, que permitiu o retorno de muitos que estavam fora do Pa\u00eds, n\u00e3o exilados, mas fugidos, inclusive daqueles que cometeram os mais b\u00e1rbaros crimes. Os militares foram os respons\u00e1ve...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, meus companheiros, quero crer que eu n\u00e3o seja o \u00fanico certo ou o \u00fanico errado. Quero criticar o reajuste no Bolsa Fam\u00edlia. Uma Deputada agora h\u00e1 pouco perguntou se eu j\u00e1 passei fome na vida. Acho que a resposta n\u00e3o \u00e9 em cima da demagogia. Enquanto alguns se pre...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 4,
    "total": 5,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o jornal O Globo de ontem noticia que o Ministro Nelson Jobim vem se reunindo com L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o para aprovar a chamada Comiss\u00e3o da Verdade. Lamentavelmente, o Ministro Nelson Jobim embarcou nessa canoa. Essa \u00e9 uma comiss\u00e3o da mentira, da farsa e de quem n...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 pouco um Parlamentar disse da tribuna que \u00e9 neto do \"talvez\", do \"quem sabe?\" e disse que queria a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o da Verdade para apurar, segundo ele, a hist\u00f3ria da ditadura militar. Quero responder a esse Parlamentar que \u00e9 bo...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, nesse grande embate sobre tarifa da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, quero saudar S.Exa., o Presidente da Rep\u00fablica, General Em\u00edlio Garrastazu M\u00e9dici, que foi quem construiu Itaipu! E ningu\u00e9m falou nada aqui. Com a constru\u00e7\u00e3o dessa usina, uma das maiores do mundo,...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 5,
    "total": 9,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, desde dezembro de 2001 encontra-se no Congresso Nacional a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.215, que ainda n\u00e3o foi votada. H\u00e1 mais de 10 anos que uma medida provis\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 votada!Essa medida provis\u00f3ria trata da lei de remunera\u00e7\u00e3o dos militares. Consequ\u00eancia imediata de...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, lamento a posi\u00e7\u00e3o do Ministro Nelson Jobim, que vem trabalhando nos bastidores para aprovar o que o Governo chama de Comiss\u00e3o da Verdade. Na verdade, \u00e9 uma Comiss\u00e3o para quem n\u00e3o quer a verdade. Agora o Ministro diz que a Dilma n\u00e3o mais indicar\u00e1 os sete integra...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu gostaria que os colegas prestassem aten\u00e7\u00e3o porque o assunto \u00e9 extremamente importante e parece que \u00e9 novidade, mas n\u00e3o \u00e9. Primeiro, uma introdu\u00e7\u00e3o que todo mundo j\u00e1 sabe. Comiss\u00e3o da Verdade: sete indicados pela Presidenta Dilma sem coment\u00e1rio. Uma comiss\u00e3o ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu voto favor\u00e1vel ao C\u00f3digo Florestal, mas esta Casa tem que tomar uma medida contra o MST, o maior c\u00e2ncer da agricultura do nosso Pa\u00eds atualmente. Hoje de manh\u00e3 aconteceu algo simplesmente inacredit\u00e1vel na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 6,
    "total": 7,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 poucos minutos, fui absolvido no Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, pela representa\u00e7\u00e3o do PSOL, por 10 votos a 7. Estou muito feliz e cumprimento a Comiss\u00e3o como um todo pela posi\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia tomada. Outrossim, quero cumprimentar os bombeiros qu...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, nunca vi, em t\u00e3o pouco tempo, uma institui\u00e7\u00e3o de tanta tradi\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o Supremo Tribunal Federal, trope\u00e7ar no tocante \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 moral e aos bons costumes.Primeiro foi a decis\u00e3o da uni\u00e3o homoafetiva, contrariando a nossa Constitui\u00e7\u00e3o; depois, a manuten\u00e7\u00e3o em ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o quer dizer que eu seja favor\u00e1vel \u00e0 decis\u00e3o da Presidente no tocante \u00e0 confidencialidade de certos documentos, mas n\u00e3o podemos criar animosidades com outros pa\u00edses. Neste minuto, Sr. Presidente, quero deixar bem clara uma coisa: a nobre Deputada Luiza Erundi...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 7,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o usar a tribuna depois que o ent\u00e3o m\u00e9dico e tenente do Ex\u00e9rcito Inoc\u00eancio Oliveira a usou. Sr. Presidente, no ano passado, por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, a ent\u00e3o candidata Dilma Rousseff disse que ia manter a recomposi\u00e7\u00e3o salarial dos integrantes das F...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 8,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, demais companheiros, quero fazer um apelo a todos para que tenham muita, mas muita seriedade com um projeto que o Governo est\u00e1 impulsionando para uma r\u00e1pida aprova\u00e7\u00e3o nesta Casa. Trata-se da Comiss\u00e3o da Verdade. Eu tenho assistido, ao longo...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 9,
    "total": 13,
    "highlights": 11,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mais uma vez quero falar da covardia chamada Comiss\u00e3o da Verdade, inscrita por alguns impostores que n\u00e3o t\u00eam qualquer compromisso com a democracia. Um, inclusive, est\u00e1 presente no plen\u00e1rio neste momento. Veio fazer lobby nesse sentido, p...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero voltar a apelar aqui. Conversando com alguns Deputados do PT, eles querem a verdade. Da\u00ed eles n\u00e3o aceitam e n\u00e3o t\u00eam argumento para discutir um s\u00f3 artigo do projeto da Comiss\u00e3o da Verdade. Um s\u00f3 artigo! Queremos a verdade! Olha, o povo e eu tamb\u00e9m queremos...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, volto a bater na tecla da instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o da Verdade, que deve ser votada hoje em regime de urg\u00eancia. Apelo para os companheiros no sentido de que fa\u00e7am um exame de consci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a isso, porque ningu\u00e9m tem nada a ganhar com essa comiss\u00e3o nada! A...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Eu quero fazer um apelo aos meus colegas sobre a urg\u00eancia desse projeto.Eu quero perguntar para cada um: o que cada um de n\u00f3s temos a ganhar aprovando a urg\u00eancia desse projeto?Perde a Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 indo muito bem na ONU; perdem as For\u00e7as Armadas, com o seu ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, venho mais uma vez \u00e0 tribuna para me dirigir aos colegas, em especial. Por favor, apontem-me uma s\u00f3 vantagem que o Congresso Nacional, que as For\u00e7as Armadas, que a pr\u00f3pria Presidente Dilma Rousseff vai ter com a Comiss\u00e3o da Verdade. Apontem-me uma coisa favor\u00e1...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, quero cumprimentar os membros desta Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da anistia. E os bombeiros ainda t\u00eam um longo caminho pela frente. Eu lamento, porque o meu Estado \u00e9 um dos mais ricos da Federa\u00e7\u00e3o. Tem recursos. Al\u00e9m disso, tem os royalties do petr\u00f3leo. S\u00e3o quase R$ 9 ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero fazer um apelo para os meus colegas. Vou falar aqui de uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e depois de uma situa\u00e7\u00e3o real, que existe em todo o Brasil. A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 a seguinte: imaginem que a fam\u00edlia Silva e a fam\u00edlia Maia briguem por d\u00e9cadas, e depois de m...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Eu sei que h\u00e1 uma inten\u00e7\u00e3o de que eu v\u00e1 para o PT, Sr. Presidente, tenho certeza disso. Mas, Sr. Presidente, a imprensa tem anunciado que a Ministra Miriam Belchior, do Planejamento, est\u00e1 afirmando que n\u00e3o haver\u00e1 em 2012 qualquer recomposi\u00e7\u00e3o salarial para os servidores civis ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Prezados companheiros, permitam-me aqui apelar a V.Exas.: por favor, leiam o projeto de lei que trata da Comiss\u00e3o da Verdade. Por favor, leiam. Muitos colegas n\u00e3o o leram ainda. Eu tenho aqui a c\u00f3pia do projeto comentado. Quem quiser aprovar esse projeto estar\u00e1 apunhalando os ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, amanh\u00e3 come\u00e7o a realizar um trabalho de esclarecimento junto a esta Casa. Tenho certeza de que muitos Parlamentares n\u00e3o sabem o que \u00e9 a Comiss\u00e3o da Verdade. Essa Comiss\u00e3o revoga a Lei da Anistia. Sr. Presidente, o projeto come\u00e7a dizendo que essa Comiss\u00e3o tem po...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, estou num trabalho incessante aqui, porque o Governo resolveu botar em vota\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, o projeto de lei intitulado Comiss\u00e3o da Verdade. Na verdade, n\u00e3o tem nada de verdade esse projeto, porque, em seu art. 4\u00ba, ele desborda a Lei da Anistia e pe...",
        "session": "ABERTURA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 10,
    "total": 6,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, j\u00e1 que ningu\u00e9m falou aqui, um Deputado do PT acabou de dizer da tribuna que o sistema de sa\u00fade do Brasil melhorou muito. Quero perguntar a ele onde o Lula est\u00e1 sendo atendido. Onde a Dilma foi atendida? S\u00f3 isso, mais nada! \u00c9 discurso, \u00e9 bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1! Eu n\u00e3o vou ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, caros colegas, quero tratar de um assunto que sei que h\u00e1 pessoas que s\u00e3o contra, mas est\u00e1 para chegar ao plen\u00e1rio um projeto de lei que trata das palmadas nas crian\u00e7as. Isso \u00e9 muito importante para sabermos aonde esse Governo quer chegar. Esse Governo quer crim...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero fazer um apelo aos Deputados que, porventura, queiram ser Prefeitos o ano que vem e a quem \u00e9 Prefeito no momento: por favor, leiam o Estatuto da Juventude, que est\u00e1 em regime de urg\u00eancia para ser votado hoje. \u00c9 tanto direito par...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 11,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero voltar a um assunto tratado hoje de manh\u00e3 pelo qual fui muito criticado. Fico feliz pelo padr\u00e3o dos Deputados que me criticaram n\u00e3o gostaria que esses Deputados estivessem me elogiando.Sr. Presidente Inoc\u00eancio Oliveira, h\u00e1 poucos meses, assistimos pela te...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2011,
    "month": 12,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 2,
    "total": 7,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 3,
    "total": 10,
    "highlights": 8,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero saudar o 31 de mar\u00e7o que se aproxima e fazer a leitura de trechos de alguns editoriais da imprensa da \u00e9poca.A verdadeira hist\u00f3ria do que foi aquele per\u00edodo est\u00e1 nas bibliotecas, em revistas como, por exemplo, a revista Manchete, na edi\u00e7\u00e3o especial de abri...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, est\u00e1 terminando agora, no Clube Militar, uma palestra sobre o 31 de Mar\u00e7o, e o clima n\u00e3o est\u00e1 bom. Baderneiros, a juventude, como foram insuflados no passado pela Guerra do Paraguai, foram l\u00e1 cercar o Clube Militar. H\u00e1 pris\u00f5es, gente ferida, manifesta\u00e7\u00f5es, grit...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto para me manifestar sobre o que est\u00e1 sendo votado.Os pol\u00edticos, quando cessam a possibilidade de negocia\u00e7\u00e3o, nos mandam \u00e0 guerra, enviam os militares \u00e0 guerra. Todos sabem que guerra n\u00e3o tem regra e depois nos colocam num tribunal. \u00c9 um absurdo o ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, fiz uma permuta com o Deputado Esperidi\u00e3o Amin.Sras. e Srs. Deputados, o Poder Executivo, por interm\u00e9dio da Ministra Maria do Ros\u00e1rio, continua afrontando o Poder Judici\u00e1rio no que diz respeito \u00e0 anistia. Primeiro, foi o Ministro Gilmar Mendes; agora \u00e9 o Minist...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, para responder a alguns petistas que ontem, aqui, atacaram os militares sobre a quest\u00e3o do manifesto, cito apenas algumas lembran\u00e7as. Em 2003, o Embaixador S\u00e9rgio Vieira de Mello foi morto em decorr\u00eancia da explos\u00e3o de um carro-bomba em Bagd\u00e1. Eu pergunto: se ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero cumprimentar as mulheres, exceto a Presidente da Rep\u00fablica. Vou dizer por qu\u00ea: uma mulher que integrou grupos revolucion\u00e1rios, terroristas; assassinou gente; meteu bomba em S\u00e3o Paulo, onde matou o soldado M\u00e1rio Kozel Filho; uma mulher que se coloca ao lad...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, lamento aqui a posi\u00e7\u00e3o do Ministro da Defesa, Celso Amorim, quando publicamente demonstrou a inten\u00e7\u00e3o de punir militares que teriam assinado um manifesto. Lamento porque, al\u00e9m de desconhecer a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, mais grave ainda, desconhece a pr\u00f3pria Constit...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 lament\u00e1vel, o que para mim n\u00e3o \u00e9 novidade, o posicionamento da Presidente Dilma Rousseff, juntamente com o seu n\u00e3o menos sofr\u00edvel Ministro Celso Amorim, em querer calar a boca dos militares da reserva. E o que \u00e9 mais grave e demonstra ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 4,
    "total": 12,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, na mat\u00e9ria de contracapa da edi\u00e7\u00e3o de ontem do jornal O Globo est\u00e1 em destaque a seguinte informa\u00e7\u00e3o: \"Fam\u00edlia quer incluir tortura em certid\u00e3o de v\u00edtima da ditadura\". Ora, qualquer um sabe que a certid\u00e3o de \u00f3bito \u00e9 um documento t\u00e9cnico. Se morreu de traumatism...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero agradecer ao Deputado Chico Alencar, que est\u00e1 me representando com o PSOL, frente a um problema ocorrido ontem na Comiss\u00e3o da Verdade da C\u00e2mara dos Deputados. O Deputado Chico Alencar e outro do PSOL do Rio de Janeiro inclusive, muito parecidos em tudo, n...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, \u00e9 um prazer ocupar esta tribuna com a presen\u00e7a de V.Exa. Sr. Presidente, no dia de ontem compareci, logicamente sem ser convidado porque eu n\u00e3o sou convidado nem para vel\u00f3rio, nesta Casa -, \u00e0 Comiss\u00e3o Parlamentar Mem\u00f3ria, Verdade e Justi\u00e7a, que tem a Sra. Luiza...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a imprensa publicou, h\u00e1 2 dias, fotografias da Presidenta argentina, Cristina Kirchner, em que levantava uma placa onde estava escrito Islas Malvinas, ou seja, ela, com a cara de coitada, reclamando as Malvinas para si. Quero dizer \u00e0 Sra...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco um Deputado falou em ditadura militar, que sumiu revista. Eu queria perguntar a ele como \u00e9 a imprensa l\u00e1 em Cuba, pa\u00eds que ele tanto adora e defende. L\u00e1 em Cuba, o jornal Granma s\u00f3 serve para se limpar na privada, nada mais al\u00e9m disso. Sr. Presid...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 5,
    "total": 8,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quanto \u00e0 interfer\u00eancia do ex-Presidente Lula no Supremo Tribunal Federal, no caso do julgamento do mensal\u00e3o, eu quero dizer que j\u00e1 existe antecedente do Lula, em caso semelhante, no Superior Tribunal Militar. O que foi? Em 2010, por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es, a Folh...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, j\u00e1 que estamos na semana da verdade pelo menos a minha \u00e9 diferente de quem est\u00e1 no Governo -, quero dizer \u00e0 Presidente Dilma que a verdade para os militares \u00e9 sagrada: quando um cabo falta com a verdade, n\u00e3o \u00e9 promovido a terceiro-sargento; quando um subtenente...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, uma vez que a Presidente Dilma criou a Comiss\u00e3o da Verdade com tantos superpoderes, ela poderia dar um tempinho a essa Comiss\u00e3o para investigar quem botou aqueles 100 mil d\u00f3lares na cueca do assessor do irm\u00e3o do guerrilheiro Jos\u00e9 Geno\u00edno. Poderia tamb\u00e9m usar es...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, n\u00e3o sei at\u00e9 onde ou at\u00e9 quando os militares da ativa v\u00e3o suportar a covarde carga que colocam sobre a institui\u00e7\u00e3o.Hoje, a Presidente Dilma Rousseff deu posse aos integrantes do que ela chama de Comiss\u00e3o da Verdade.Na Folha de S.Paulo de hoj...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual espero estar equivocado, sobre a PEC do Trabalho Escravo. O que vejo nessa quest\u00e3o? Uma coisa \u00e9 o trabalho escravo, outra coisa \u00e9 o cultivo de plantas psicotr\u00f3picas. No entanto, essas duas quest\u00f5es est\u00e3o no mesmo arti...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 6,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 7,
    "total": 6,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, s\u00f3 para refrescar a mem\u00f3ria, os petistas, quando eram Oposi\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o havia di\u00e1logo numa quest\u00e3o de greve como esta, diziam que era ditadura, autoritarismo. A Sra. Ideli Salvatti chegou a se acorrentar em dado momento para demonstrar ao Governo que ela qu...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sra. Presidente, a farsa continua. N\u00e3o basta a Comiss\u00e3o da Verdade, em que os sete membros est\u00e3o sendo indicados pela pr\u00f3pria Dilma Rousseff que tem tanto pavor de tortura e diz que foi torturada, mas apoia o regime da fam\u00edlia Castro, apoia o Mahmoud Ahmadinejad, que tortura m...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 8,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Artur Bruno, que acabou de falar, parab\u00e9ns pelo seu pronunciamento! Eu quero ali\u00e1-lo \u00e0 reportagem que foi ao ar hoje de manh\u00e3, na TV Globo, que mostrou as notas dos Col\u00e9gios Militares, em cuja dire\u00e7\u00e3o est\u00e3o coron\u00e9is do Ex\u00e9rcito, e tamb\u00e9m as notas dos col\u00e9gios ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 9,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, na segunda-feira pr\u00f3xima passada, por ocasi\u00e3o da leitura do voto do Relator, Ministro Joaquim Barbosa, eu fui citado nominalmente no processo do Mensal\u00e3o. Eu estou surpreso que a imprensa n\u00e3o fez nenhuma mat\u00e9ria a meu respeito. N\u00e3o me procurou para perguntar o ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, confesso que ainda estou indignado com a mat\u00e9ria do jornal O Globo, de domingo pr\u00f3ximo passado, com a foto do Ministro Celso Amorim, cuja manchete \u00e9 Militares festejam reajuste. Estou indignado porque esse Ministro d\u00e1 uma prova de completa ignor\u00e2ncia do que aco...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Deputado que me antecedeu est\u00e1 pensando que os integrantes do Supremo Tribunal Federal s\u00e3o os mesmos da Comiss\u00e3o da Verdade, que eu chamo de \"comiss\u00e3o da patifaria\", onde todo mundo j\u00e1 est\u00e1 acertado e a historinha que ela vai escrever ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 10,
    "total": 9,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente, eu n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o para defender ningu\u00e9m nesta tribuna aqui, mas quero deixar bem clara uma coisa: o combust\u00edvel do PT \u00e9 a mentira, sem mentira o PT n\u00e3o existe. Antes de algu\u00e9m cobrar o patrim\u00f4nio de Antonio Carlos Magalh\u00e3es, tem que mostrar a evolu\u00e7\u00e3o...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, veja como \u00e9 a hist\u00f3ria em nosso Pa\u00eds: o jornal O Globo, em sua edi\u00e7\u00e3o de 2 de abril de 1964, trouxe editorial de capa assinado pelo jornalista Roberto Marinho com o seguinte t\u00edtulo: Ressurge a democracia. J\u00e1 no primeiro par\u00e1grafo desse editorial, lemos: \"Vive a...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, agora eu entendo por que Lula e Dilma tanto lutaram para que o terrorista e assassino Cesare Battisti fosse posto em liberdade. Foi para que sobrasse mais espa\u00e7o na Papuda para bem acolher Jos\u00e9 Geno\u00edno e Jos\u00e9 Dirceu. Parab\u00e9ns S\u00e3o Joaquim Barbosa pela sua indepe...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 11,
    "total": 10,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, os jornais de ontem todos, creio publicaram em destaque uma foto em que um bando de motoqueiros, na Palestina, arrasta o corpo de um que seria colaborador do regime de Israel. Uma barb\u00e1rie!Agora, o PT apoia isso aqui! Por qu\u00ea? Olha s\u00f3 como \u00e9 que eu vou provar q...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, na linha do Deputado Arolde de Oliveira, meu capit\u00e3o, quero parabenizar o povo americano pela reelei\u00e7\u00e3o de Barack Obama. O outro candidato, Romney, e Obama estudaram em Harvard. Aqui, Lula mal tem o primeiro grau completo e Dilma, de maneira mentirosa, colocou ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2012,
    "month": 12,
    "total": 7,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, por mais que n\u00e3o possamos concordar com qualquer decis\u00e3o do Supremo, eu sou do princ\u00edpio de que n\u00f3s temos que ter responsabilidade e respeito com esse Poder. N\u00e3o podemos levar para a chacota o que vem acontecendo e nos arvorarmos como o melhor dos tr\u00eas Poderes....",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a duas PECs recentemente aprovadas aqui. Refiro-me \u00e0 PEC do Trabalho Escravo e \u00e0 PEC da Empregada Dom\u00e9stica. A primeira, a do Trabalho Escravo, \u00e9 bem clara: diz que todo aquele que este...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero lamentar a morte de Niemeyer. Sou crist\u00e3o e, apesar de ele ser ateu, pe\u00e7o a Deus que conforte a sua alma. Quero tamb\u00e9m lembrar uma coisa importante. Niemeyer sempre detestava o \u00e2ngulo reto e o capitalismo, s\u00f3 que vivia n\u00e3o no metro quadrado mais caro do B...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, acredito que todos os Parlamentares tenham recebido o convite do Presidente Marco Maia para participar, na pr\u00f3xima quinta-feira, da sess\u00e3o solene de devolu\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica dos mandatos dos Deputados Federais cassados de 1964 a 1977 e cita aqui -, per\u00edodo da ditadu...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 2,
    "total": 5,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, vou apelar ao DEM para n\u00e3o torturar mais o pessoal do PT com verdades. A verdade d\u00f3i, n\u00e3o \u00e9? N\u00e3o sou do DEM nem estou tomando as dores do DEM, mas... [ INTERRUP\u00c7\u00c3O ] Deixe-me falar, Deputado. Ent\u00e3o, a verdade tortura o pessoal do PT. Por falar em tortura, essa ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Quero cumprimentar o Deputado Esperidi\u00e3o Amin e dizer que outra m\u00e1fia que existe em nosso Pa\u00eds \u00e9 a dos radares, das multas eletr\u00f4nicas, uma covardia sem tamanho. Sr. Presidente, o assunto hoje \u00e9 sobre mentira. Tenho dito que o PT n\u00e3o vive sem mentira. O combust\u00edvel do PT \u00e9 a m...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, mais que um constrangimento, ser\u00e1 um problema diplom\u00e1tico se algo de mau acontecer a essa senhora em nosso Pa\u00eds. N\u00e3o podemos esquecer que o governo cubano tem incentivado hostiliza\u00e7\u00f5es a essa senhora em nosso territ\u00f3rio. O PT tem uma tradi\u00e7\u00e3o de defender bandid...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 3,
    "total": 5,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero saudar o dia 31 de mar\u00e7o de 1964, em que os militares, estimulados por toda a imprensa falada, escrita e televisada -, por toda a Igreja Cat\u00f3lica, pelas mulheres em passeata pelas ruas, pelos empres\u00e1rios e pelos ruralistas, assumiram os rumos do Pa\u00eds, evi...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, para restabelecer a verdade, est\u00e3o aqui, nos Anais da Constituinte de 1946, palavras do ent\u00e3o Senador Prestes, que disse: \"Em caso de o Brasil entrar em guerra contra a R\u00fassia, os comunistas brasileiros pegar\u00e3o em armas contra o Governo brasileiro\". Ou seja, es...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 4,
    "total": 9,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, a Presidente Dilma Rousseff condenou, h\u00e1 poucos dias, as explos\u00f5es na maratona de Boston como um ato insano de viol\u00eancia. Eu perguntaria: n\u00e3o foi dessa forma que Dilma Rousseff come\u00e7ou a sua carreira na pol\u00edtica? O carro-bomba que matou M\u00e1rio Kozel Filho foi pa...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, para refrescar um pouco a mem\u00f3ria do Parlamentar que me antecedeu aqui e falou em ditadura, lembro que a Presidente Dilma Rousseff condenou as explos\u00f5es na maratona de Boston, disse que foi um ato insano e de viol\u00eancia. Mas eu pergunto: como Dilma Rousseff come...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, poder\u00edamos aprender com os militares, que combateram a guerrilha no Araguaia. Quando prenderam o Geno\u00edno, sem um piparote ele confessou tudo. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, esse projeto coloca um fim na institui\u00e7\u00e3o policial civil e militar em nosso Pa\u00eds. O projeto cria...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 5,
    "total": 7,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Estou aqui, Sr. Presidente. Eu n\u00e3o iria decepcionar V.Exa., at\u00e9 porque eu mudei e agora quero elogiar a Sra. Dilma Rousseff, uma pessoa t\u00e3o sincera, t\u00e3o justa, t\u00e3o humana. Semana passada, em conversa com o Presidente alem\u00e3o, a Sra. Dilma Rousseff pediu documentos sobre o que e...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu queria registrar aqui minha manifesta\u00e7\u00e3o claramente contr\u00e1ria \u00e0 proposta de Dilma Rousseff de importar n\u00e3o 6 mil m\u00e9dicos, mas 6 mil ativistas da ideologia cubana. Trata-se de uma experi\u00eancia que no passado n\u00e3o deu certo aqui e que desaguou no dia 31 de mar\u00e7o...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 6,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu queria mais uma vez saudar a nossa Marinha pelo dia da Batalha do Riachuelo, data magna para essa For\u00e7a. E fa\u00e7o apenas uma observa\u00e7\u00e3o no tocante \u00e0 fala do Comandante da Marinha no final da sess\u00e3o. Ele deu o nome de Amaz\u00f4nia Azul ao nosso mar territorial. O n...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 7,
    "total": 8,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu acabei de impetrar um mandado de seguran\u00e7a no Supremo Tribunal Federal contra a Medida Provis\u00f3ria dos M\u00e9dicos, baseado, logicamente, n\u00e3o entrando no m\u00e9rito da quest\u00e3o, em que o pressuposto de urg\u00eancia n\u00e3o se v\u00ea nessa medida provis\u00f3ria, at\u00e9 porque os seus efe...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu estou devidamente autorizado pelo L\u00edder a pedir vota\u00e7\u00e3o nominal, caso a mo\u00e7\u00e3o seja aprovada por consenso. N\u00f3s achamos que \u00e9 prematura esta mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio. Este caso est\u00e1 borbulhando. Os Estados Unidos, Sr. Presidente, s\u00e3o o nosso segundo maior parceiro com...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quando se trata de pa\u00edses terroristas aliados ao narcotr\u00e1fico e a toda forma de atos insanos, o PT \u00e9 favor\u00e1vel aos atos desses pa\u00edses. No caso norte-americano, eu acho que \u00e9 um pouco precipitada essa mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio, at\u00e9 porque eu acho que n\u00f3s dever\u00edamos ter a...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 8,
    "total": 6,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Srs. Deputados, meus companheiros, eu pe\u00e7o sua aten\u00e7\u00e3o aqui, porque o assunto \u00e9 extremamente grave. N\u00f3s estamos vivendo um comunismo, uma ditadura canalha que o PT quer impor ao nosso Pa\u00eds. Com essa hist\u00f3ria do Mais M\u00e9dicos, o PT permitindo virem para c\u00e1 todos ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, serei r\u00e1pido. Aten\u00e7\u00e3o, povo brasileiro! Veja o lixo do material escolar que est\u00e1 chegando \u00e0s escolas, para seus filhos aprenderem comunismo e a m\u00e1 ditadura. \"Bin Laden \u00e9 um pol\u00edtico de direita.\" \"FARC: inspirados em Che Guevara, sonham com uma nova sociedade, m...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Eu quero fazer um apelo aqui aos Deputados, at\u00e9 porque eu n\u00e3o sou m\u00e9dico, eu aprendi a tirar de combate o outro ser humano. Eu lamento que rar\u00edssimos dos 46 Deputados m\u00e9dicos tenham se posicionado contrariamente \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 621, de 2013, dita pelo Governo como Mais ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 9,
    "total": 11,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, hoje \u00e0 tarde, estarei novamente no Conselho de \u00c9tica, mas vale um esclarecimento, dada a considera\u00e7\u00e3o que eu tenho para com os meus companheiros nesta Casa. Na semana passada, o Senador Jo\u00e3o Capiberibe, reunido com o Ministro Celso Amorim, tratou da visita da s...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero apenas refor\u00e7ar aqui o ocorrido na \u00faltima segunda-feira, no 1\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia do Ex\u00e9rcito, no Rio de Janeiro, onde, de forma deselegante, descort\u00eas e ilegal, dois Senadores da Rep\u00fablica tentaram barrar minha entrada. Inclusive n\u00e3o levaram em conta qu...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu tenho visto na imprensa a Secret\u00e1ria Maria do Ros\u00e1rio, com status de Ministro, falar que a Comiss\u00e3o da Verdade deve apurar as rela\u00e7\u00f5es do Brasil com o Chile. Logicamente, fala em ditaduras. Eu penso exatamente o contr\u00e1rio: Augusto Pinochet salvou o Chile de ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiro, quero parabenizar Pinochet, que evitou que o Chile se tornasse tamb\u00e9m uma Cuba, uma ditadura. H\u00e1 uma portaria recente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a em conjunto com a Secretaria de Direitos Humanos. Dessa fus\u00e3o, entendemos que boa coisa n\u00e3o poderia sair. A ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o jornal O Globo acabou de assumir uma posi\u00e7\u00e3o que alguns dizem ser corajosa. Para mim \u00e9 um grande retrocesso: \"Apoio editorial ao Golpe de 1964 foi um erro\". Essa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o condiz com a verdade. Quero apelar daqui aos filhos do honrado Roberto Marinho: o jor...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 10,
    "total": 8,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, em 2010 foi instalada uma Comiss\u00e3o Especial para discutir o Projeto de Lei da Palmada, do Executivo. A esse evento estiveram presentes a Rainha S\u00edlvia da Su\u00e9cia e Xuxa Meneghel. Houve um festival de idiotices naquela Comiss\u00e3o, aplaudida por outros tantos com o ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o dia de ontem foi mais um dia de vandalismo ouso at\u00e9 dizer que foi um dia de terrorismo no centro do Rio de Janeiro.Agora, o que mais surpreende \u00e9 o que foi publicado pelo jornal O Globo de hoje, que o Presidente da Comiss\u00e3o Nacional de Direitos Humanos da OAB...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 11,
    "total": 6,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, como V.Exa. \u00e9 do PT, acho que n\u00e3o est\u00e1 fazendo uma boa estreia comigo ocupando a tribuna agora. Mas vamos l\u00e1. Sr. Presidente, quando um candidato qualquer compra o voto de um eleitor, invariavelmente, \u00e9 cassado. Se j\u00e1 foi Deputado ou Vereador, o caminho \u00e9 exata...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, uma coisa ficou muito clara aqui. V\u00e1rios Parlamentares falaram que o Congresso deu um golpe. E eu entendo, Sr. Presidente, que a participa\u00e7\u00e3o militar, a partir de 9, em especial, 15 de abril, foi para exatamente evitar um mal maior ao nosso Pa\u00eds.Eu n\u00e3o vou dize...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Presidente, eu fa\u00e7o encaminhamento contr\u00e1rio, enquanto a assessoria do PP me d\u00e1 embasamento e me informa que artigo do Regimento me garante, mesmo sozinho, a possibilidade de pedir a verifica\u00e7\u00e3o nominal. [ INTERRUP\u00c7\u00c3O ] N\u00e3o. Desculpe-me, Sr. Presidente, mas, em nome da verdade...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2013,
    "month": 12,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 2,
    "total": 10,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, no dia de ontem, a R\u00e1dio Gua\u00edba, de Porto Alegre, me entrevistou por 10 minutos, e uma grata surpresa o debatedor era o Sr. Carlos Ara\u00fajo, ex-marido de Dilma Rousseff. Eles queriam discutir a quest\u00e3o do Riocentro, e, j\u00e1 que falar\u00edamos de mortes, eu comecei perg...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o Deputado que saiu daqui disse que eu ia falar mal do Governo. Eu s\u00f3 falo a verdade. Se for mal, \u00e9 outra hist\u00f3ria. At\u00e9 aproveito o momento para elogiar o PT. Quero concordar que o PT n\u00e3o tem culpa nenhuma com rela\u00e7\u00e3o aos apag\u00f5es mas nenhuma! A culpa \u00e9 dos mili...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 3,
    "total": 11,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, esse novo esc\u00e2ndalo bilion\u00e1rio da PETROBRAS, com a assinatura de Dilma Rousseff, significa dinheiro jogado no ralo e dinheiro desviado tamb\u00e9m, haja vista as \u00faltimas informa\u00e7\u00f5es publicadas na m\u00eddia. Agora, o que est\u00e1 acontecendo na PETROBRAS? Gra\u00e7a Foster resolv...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, n\u00e3o devemos levar essa quest\u00e3o para o lado pessoal. Vou revelar aqui uma coisa que V.Exa. n\u00e3o sabe: meu pai, Percy Geraldo Bolsonaro, tamb\u00e9m foi preso por 28 dias fique sabendo disso -, mas foi preso pelo Governo Jo\u00e3o Goulart.Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos fug...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, neste minuto, eu falarei sobre o Carandiru. Ontem, votamos uma PEC aqui que prorroga a Zona Franca de Manaus por mais 50 anos. Lamentavelmente, n\u00e3o vi nenhum Deputado da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica dizer que quem criou a Zona Franca de Manaus foi o Marechal Castello Branc...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero saudar o Senador Eduardo Braga, que est\u00e1 na Mesa. Eu quero saudar o Senador que est\u00e1 com a plaquinha \"Zona de Manaus Mais Cinquenta\", e dizer que V.Exa. podia saudar quem criou a Zona Franca de Manaus, que foi o Marechal Humberto de Alencar Castello Branc...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Ex\u00e9rcito nunca foi intruso na pol\u00edtica. Ele sempre foi instrumento da vontade popular. Sessenta e quatro foi uma exig\u00eancia da sociedade. As mulheres nas ruas pediam o restabelecimento da ordem. Os empres\u00e1rios n\u00e3o queriam ver seu patrim...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 4,
    "total": 7,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, a semana passada, oficiei ao meu partido, o PP, colocando meu nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, por ocasi\u00e3o das conven\u00e7\u00f5es de junho. Estou pleiteando uma vaga para disputar \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Por qu\u00ea? Porque a Direita tem cara, tem nome e tem voto. O jornalista Lauro...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 5,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, meus companheiros, Deputado Zoinho, eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o para o que vou dizer agora, porque vou ser o \u00fanico aqui a criticar o PNE. Vamos l\u00e1. De que vale o PNE, se os Parlamentares n\u00e3o conhecem o curr\u00edculo escolar do ensino fundamental? Recente p...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 6,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, quero cumprimentar Arthur Virg\u00edlio, meu companheiro, o Deputado Pauderney Avelino, o Deputado \u00c1tila Lins, o Senador Eduardo Braga e a Deputada Rebecca Garcia, entre tantos outros. Parab\u00e9ns pelo trabalho! E tenho certeza de que V.Exas. est\u00e3o pensando agora no cr...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 7,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a Deus que esteja errado o que vou dizer aqui, mas o sentimento que eu tenho \u00e9 de que n\u00f3s estamos num per\u00edodo sem turbul\u00eancia mas muito mais grave do que o pr\u00e9-1964, quando a esquerda quase chegou ao poder e, se tivesse chegado, ter\u00edamos hoje um \"padr\u00e3o...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 8,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 9,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiramente, queria cumprimentar o Deputado Izalci, que fez um pronunciamento aqui sobre quest\u00f5es relacionadas \u00e0s For\u00e7as Armadas. Com muita propriedade, ele mostrou at\u00e9 um caminho para que a Presidente possa reconhecer e valorizar o papel das For\u00e7as Armadas. ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 10,
    "total": 4,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Apesar da aceita\u00e7\u00e3o que meu nome teve nas elei\u00e7\u00f5es, em sendo capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito, apesar do brilhante trabalho que o Ex\u00e9rcito Brasileiro desenvolve em nosso Pa\u00eds, venho dizer aos militares brasileiros e aos militares das na\u00e7\u00f5es amigas que est\u00e3o aqui que, mesmo assim, a atual P...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente, Deputado Inoc\u00eancio Oliveira, primeiro, eu queria agradecer a Deus a oportunidade que Ele me deu para continuar mais 4 anos ocupando esta tribuna. Queria agradecer tamb\u00e9m a oportunidade que deu ao meu filho, o policial federal Eduardo Bolsonaro, eleito por S...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 11,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Quero fazer um alerta aos colegas desta Casa, se bem que eu acho que a grande maioria j\u00e1 est\u00e1 ciente: vamos imaginar que o Presidente da Casa fosse do PT; est\u00e1 na cara que o decreto legislativo que visava sustar o Decreto 8.243 seque...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2014,
    "month": 12,
    "total": 9,
    "highlights": 5,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Eu quero sugerir, em especial a quem n\u00e3o gosta de mim, que leia artigo de minha autoria publicado hoje no jornal Folha de S.Paulo. O t\u00edtulo \u00e9: O Grito dos Canalhas. Bem, alguns t\u00eam que gritar agora, porque no ano que vem n\u00e3o v\u00e3o poder gritar mais, porque n\u00e3o foram reeleitos. S...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, j\u00e1 que eu estou nas manchetes dos jornais, eu n\u00e3o vou me defender de nada, eu vou apenas restabelecer a verdade. Ent\u00e3o, vamos come\u00e7ar pelo seguinte: no dia 1\u00ba de novembro de 2003, come\u00e7ou um longo crime, um dos mais graves de que se tomou conhecimento no Brasil...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Primeiro, Sr. Presidente, obrigado pela defer\u00eancia. Realmente estava dif\u00edcil usar a palavra nesses dias, se bem que eu j\u00e1 a usei de manh\u00e3, para contar a verdade sobre o fato com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Mas agora o assunto \u00e9 outro, porque, para hoje \u00e0 tarde, est\u00e1 prevista ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Eu vou deixar para depois o caso do Deputado Fernando Ferro, de S.Exa. ter gritado \"estuprador\" para mim. Vamos aos fatos. No dia 1\u00ba de novembro de 2003... [ INTERRUP\u00c7\u00c3O ] Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que depois d\u00ea espa\u00e7o ao Deputado Fernando Ferro, at\u00e9 porque ele n\u00e3o foi ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "N\u00e3o saia, n\u00e3o, Maria do Ros\u00e1rio; fique a\u00ed! Fique a\u00ed, Maria do Ros\u00e1rio! H\u00e1 poucos dias voc\u00ea me chamou de estuprador no Sal\u00e3o Verde, e eu falei que eu n\u00e3o a estuprava porque voc\u00ea n\u00e3o merece. Fique aqui para ouvir. E, Sr. Presidente, V.Exa. n\u00e3o pode tomar partido de posi\u00e7\u00f5es de P...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 2,
    "total": 3,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado amigo Coronel Fraga, eu n\u00e3o sou estrategista, n\u00e3o, mas sinto que o atual momento do Brasil est\u00e1 pior do que o pr\u00e9-1964. No pr\u00e9-1964, todos pediam interven\u00e7\u00e3o militar: imprensa, OAB, Igreja Cat\u00f3lica, ruralistas, empres\u00e1rios, as mulheres nas ruas em march...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, \u00e9 com muita alegria que estou retornando, para o s\u00e9timo mandato. Sou capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito, mas estou aqui com g\u00e1s de aspirante, V.Exa. pode ter certeza disso. Em que pesem os percal\u00e7os do ano passado quando alguns dos Parlamentares aqui de r\u00e9us transformaram-se ...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 3,
    "total": 10,
    "highlights": 4,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, queria falar 3 minutos, mas serei bastante breve. Quero me referir ao Deputado Vitor Valim, do PMDB do Cear\u00e1. No dia 1\u00ba de novembro de 2003, houve um dos crimes mais b\u00e1rbaros cometidos em nosso Pa\u00eds: uma menina de 16 anos de idade e o namorado dela, de 19 anos ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, como capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito e devidamente autorizado pelo major Ol\u00edmpio, quero nesta data, 31 de mar\u00e7o, saudar os militares das For\u00e7as Armadas e os integrantes das for\u00e7as auxiliares, em mem\u00f3ria do Tenente Alberto Mendes J\u00fanior, da nossa ent\u00e3o gloriosa For\u00e7a P\u00fablic...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o tempo \u00e9 curto, mas eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o de todos, porque vazou um \u00e1udio agora em que meia d\u00fazia de funcion\u00e1rios de segundo escal\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade discutia como mandar dinheiro para a ditadura cubana e como trazer para c\u00e1 os falsos m\u00e9dicos, inclusive superv...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, para n\u00e3o quebrar o decoro, eu n\u00e3o vou dar uma gargalhada aqui. Dilma Rousseff, toma vergonha na cara! Uma mentirosa deslavada vem dizer agora para o povo brasileiro que a sua gera\u00e7\u00e3o e ela deram a vida por democracia e liberdade de express\u00e3o? Eu n\u00e3o vou perder ...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 4,
    "total": 5,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, depois do dia de ontem, quando eu assisti ao ex-Presidente Lula declarar indigna\u00e7\u00e3o com a corrup\u00e7\u00e3o, chego \u00e0 conclus\u00e3o de que Deus \u00e9 brasileiro, o Papa \u00e9 carioca e o Pin\u00f3quio \u00e9 petista. Quanta diferen\u00e7a entre os Governos do PT o quarto agora e os cinco Governos...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 5,
    "total": 9,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Nas galerias, seria a Escola Comunit\u00e1ria de Campinas? A garotada das galerias \u00e9 de Campinas? Por coincid\u00eancia, eu sou registrado em Campinas. Fui eleito pelo Rio de Janeiro e estou no s\u00e9timo mandato de Deputado Federal. Fui criado no Vale do Ribeira. Estive 17 anos no Ex\u00e9rcito...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 6,
    "total": 12,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu quero falar numa linha um pouco mais agressiva do que a do companheiro Vitor Valim sobre ideologia de g\u00eanero e come\u00e7o com a palavra \"canalha\" para a proposta do PT \u00e0s escolas do ensino fundamental. O PT quer transformar criancinhas de 5, 6, 7 anos de idade e...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, \u00e9 a primeira vez que ocupo a tribuna tendo V.Exa. na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \u00c9 uma honra redobrada! No momento em que a Sra. Presidente da Rep\u00fablica, Dilma Rousseff, entra em campo com argumentos, com Ministros, com meios, para lutar contra a redu\u00e7\u00e3o da maiorid...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, a imprensa tem noticiado que a Sra. Dilma Rousseff, Presidente da Rep\u00fablica, entra em campo contra a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Eu quero fazer um paralelo entre o fato de ela estar ao lado de menores bandidos hoje e a atividade de uma de suas organiza\u00e7\u00f5es cri...",
        "session": "GRANDE EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 7,
    "total": 6,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 8,
    "total": 7,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 9,
    "total": 6,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, na Semana da P\u00e1tria, a ditadora bolivariana Dilma Rousseff baixou um decreto. O mais importante do decreto n\u00e3o \u00e9 o seu corpo como um todo, mas, sim, l\u00e1 no final, quando ela revoga outro decreto, o de n\u00ba 62.104, de 1968. O que diz esse decreto, Sr. Presidente, q...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 10,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, depois de 83 anos, o Brasil perde um grande homem: o Coronel do Ex\u00e9rcito, da Arma de Artilharia, Carlos Alberto Brilhante Ustra. Foi um her\u00f3i que, desde jovem, esteve na linha de frente do combate \u00e0 guerrilha em nosso Pa\u00eds. Enfrentou maus brasileiros, verdadeir...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 11,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2015,
    "month": 12,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 2,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 3,
    "total": 12,
    "highlights": 7,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, o que est\u00e1 acontecendo no Brasil n\u00e3o se vai encerrar numa vota\u00e7\u00e3o dentro deste plen\u00e1rio. Este recado do vale-tudo est\u00e1 vindo do Partido dos Trabalhadores. E hoje a data \u00e9 emblem\u00e1tica. Primeiro, quero saudar o PT e o PCdoB pelo dia de amanh\u00e3, o Dia da Mentira. S...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, meus companheiros, tenho uma pergunta: por que o PT tem tanto \u00f3dio da democracia? Por que o PT odeia tanto a nossa liberdade? Por que o PT odeia tanto a classe m\u00e9dia, que sobrevive \u00e0s suas custas e n\u00e3o depende de nada do Governo? Por que o PT odeia tanto as min...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Deputada, a Direita vem a\u00ed! Capit\u00e3o Bolsonaro vem a\u00ed! V.Exas. n\u00e3o v\u00e3o ter paz em 2018, n\u00e3o! Prezado Deputado Carlos Manato, quero cumprimentar V.Exa., que est\u00e1 presidindo os trabalhos, pelo convite que me fez para visitar seu Estado nas pr\u00f3ximas quinta-feira e sexta-feira. \u00c0s ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sim, Sr. Presidente. Primeiro, quem est\u00e1 no grampo mandando dar porrada em coxinha n\u00e3o sou eu. \u00c9 o l\u00edder dele, \u00e9 o Lula. Quem estava com habeas corpus preventivo dentro do bolso estava tamb\u00e9m n\u00e3o era eu. Era o Lula. E outra coisa: quando ele fala em mulher honrada, o primeiro ...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, meus amigos, este \u00e9 o meu primeiro pronunciamento como integrante do PSC. Logicamente, deixo muitos amigos no PP. N\u00e3o foi uma separa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica. Afinal de contas, n\u00f3s aqui somos um corpo s\u00f3 buscando solu\u00e7\u00f5es para a crise. Fui para o PSC porque o partido fech...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, primeiramente, eu quero cumprimentar o Deputado Sergio Souza, do PMDB do Paran\u00e1, pelo brilhante pronunciamento, no Grande Expediente, sobre os problemas do agroneg\u00f3cio. O agroneg\u00f3cio, que \u00e9 realmente a locomotiva da nossa economia, n\u00e3o pode continuar sendo trat...",
        "session": "COMUNICACOES PARLAMENTARES"
      },
      {
        "excerpt": "Deputado Carlos Sampaio, por favor, continue no plen\u00e1rio. Eu ouso dizer que na esteira de Delc\u00eddio do Amaral vir\u00e1 agora Marcelo Odebrecht. Fui entrevistado esta semana pela imprensa peruana, que mostrou documentos do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Peru sobre a participa\u00e7\u00e3o da Odebrecht...",
        "session": "PEQUENO EXPEDIENTE"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 4,
    "total": 4,
    "highlights": 3,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente, Deputado Carlos Manato, meus colegas, eu sei que vou constranger alguns companheiros do PT, mas esta tribuna \u00e9 meu carro de combate, e minha muni\u00e7\u00e3o \u00e9 minha palavra. Ningu\u00e9m vai calar minha palavra, a n\u00e3o ser com um tiro ou um ato covarde. O item 157 do Cad...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Neste dia de gl\u00f3ria para o povo brasileiro, um nome entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria nesta data pela forma como conduziu os trabalhos desta Casa: Parab\u00e9ns, Presidente Eduardo Cunha! (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.) [ INTERRUP\u00c7\u00c3O ] Perderam em 1964. Perderam agora em 2016. Pela fam\u00edlia e pel...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, fui obrigado a ouvir que foice e martelo s\u00e3o s\u00edmbolos de democracia. S\u00edmbolos esses que mataram mais de 100 milh\u00f5es de inocentes pelo mundo. Mas vou diretamente ao assunto aqui, Sr. Presidente, que \u00e9 extremamente grave e completamente diferente do que foi trata...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 5,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, gostaria de deixar registrado, assim como dito pelo Deputado e Coronel Fraga, que n\u00e3o houve qualquer incidente, qualquer baderna durante essas greves. Inclusive, essa anistia n\u00e3o traz qualquer impacto or\u00e7ament\u00e1rio. N\u00e3o entendi por que a Presidente Dilma Roussef...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 6,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 7,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 8,
    "total": 4,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Falarei rapidamente, Sr. Presidente. Se n\u00e3o for acolhida a minha emenda, estaremos contrariando a Constitui\u00e7\u00e3o. A forma de contratarmos estrangeiros tem que ser a mesma ao contratarmos brasileiros. A cada per\u00edodo de 3 anos, n\u00f3s estamos mandando 4 bilh\u00f5es de reais para a ditadu...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 9,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 10,
    "total": 4,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, muito obrigado pela defer\u00eancia. Meus amigos, engana-se quem acha que, com o afastamento de Dilma Rousseff, n\u00f3s conseguimos o ponto de inflex\u00e3o na crise pol\u00edtica nacional. Vejam a Venezuela, no dia de ontem. Maduro disse que n\u00e3o aceita o golpe parlamentar. \u00c9 fat...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, a minha forma\u00e7\u00e3o \u00e9 militar, mas eu queria cumprimentar os m\u00e9dicos por seu dia e dizer o seguinte: no que depender de mim, no futuro, podem ter certeza, voc\u00eas ser\u00e3o reconhecidos, primeiramente, com o envio de volta para Cuba dos 12 mil contratados que est\u00e3o aqui...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 11,
    "total": 3,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu confesso que estou constrangido. Eu espero que a C\u00e2mara dos Deputados, no dia de hoje, n\u00e3o sepulte o que sobra da nossa credibilidade. Caso contr\u00e1rio, a\u00e7\u00f5es como a que vimos na semana passada, que todos reprovaram, podem se transformar numa constante aqui. N...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2016,
    "month": 12,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 2,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 3,
    "total": 3,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 4,
    "total": 2,
    "highlights": 2,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Prezado Presidente Delegado Edson Moreira, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o falar com V.Exa. presidindo os trabalhos desta Casa. Aonde a TV Globo quer chegar com essa nova farsa, com essa nova mentira conhecida como Os Dias Eram Assim? Eu vou ler, apenas em 1 minuto, o primeiro par\u00e1grafo do e...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      },
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, h\u00e1 muito eu venho dizendo que existe algo t\u00e3o ou mais grave do que a corrup\u00e7\u00e3o: a quest\u00e3o ideol\u00f3gica. A preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s todos devemos ter \u00e9 com o projeto que est\u00e1 no Senado. Infelizmente, aqui apenas eu e outro Parlamentar discursamos contrariamente a esse ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 5,
    "total": 2,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo ao Presidente Michel Temer para que vete integralmente a Lei de Migra\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos transformar o Brasil num Pa\u00eds sem fronteiras. Ou seja, quem quiser poder\u00e1 entrar no Brasil, inclusive respeitando a cultura que traz. Mas h\u00e1 pa\u00edses onde a...",
        "session": "ORDEM DO DIA"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 6,
    "total": 1,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, logicamente, eu gostaria de falar de outro assunto qualquer, porque acredito muito no potencial deste nosso Brasil. Esse \u00e9 o retrato que eu tenho colhido nas minhas andan\u00e7as. Estive, h\u00e1 pouco, no Paran\u00e1 e no Rio Grande do Norte tamb\u00e9m. E vemos esse nosso povo q...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 7,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 8,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 9,
    "total": 1,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 10,
    "total": 7,
    "highlights": 1,
    "speeches": [
      {
        "excerpt": "Sr. Presidente, prezado Deputado Carlos Manato, eu quero come\u00e7ar elogiando V.Exa. pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de anistia aos policiais militares hoje na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional. Parab\u00e9ns pelo trabalho que fez com esse justo projeto! Um assunto come\u00e7a a ...",
        "session": "BREVES COMUNICACOES"
      }
    ]
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 11,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2017,
    "month": 12,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 1,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 2,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 3,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 4,
    "total": 4,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 5,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 6,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 7,
    "total": 2,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 8,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 9,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 10,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 11,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  },
  {
    "year": 2018,
    "month": 12,
    "total": 0,
    "highlights": 0,
    "speeches": []
  }
]